香港野食上唔到大枱，睇連登就知點解

隔離post講到越南牛河賣一百蚊碗，寒酸嘅連登仔即刻出黎話咩成本唔洗十蚊就得啦，憑咩賣一百蚊

之但係，當佢地食一百蚊碗嘅日本拉麵個陣，又會大讚日本人有心機，個份對食物嘅認真，對食物嘅執著

一樣野食要上到大枱，好多時候貴係必經階段，如果一樣野連賣得貴嘅機會都無，可想而知個樣野根本唔值錢

而且好多時，錢係最直接最有效去獎勵廚師鼓勵新人入行嘅方法，個樣野食貴，格調高左，自然吸引人入行，即係一個後生仔會寧願做西廚，定煮雲吞麵？一個後生仔寧願切sushi，定整切雞飯？

連登仔日日就對住d港式雲吞河打j，係到嘆息點解雲吞河唔可以衝出香港，之但係你叫佢畀一百蚊食碗雲吞河，佢地又會屌:成本十蚊都唔洗你賣一百蚊？

咪臭係，應該開三佰啦

崇日狗係咁

唔好意思，我認為一碗拉麵唔值超過50蚊，平民cheap野邊值咁貴？係香港人將拉麵吊高嚟賣姐

拉麵個湯倒先係貴嘅所在 你煮下？

物離鄉貴啫

得罪講句
雲呑麵賣相完全唔掂

日本拉麵都係平民野 2樣都唔撚值哂百蚊...

講真，我個人口味鍾意食雲吞麵多過拉麵

剩係識計成本, 唔識計手工同品牌價值, 咪會咁囉.

冇三萬都唔好出街食野啦 寒酸到死

因為河粉=cheap

河炒 牛肉 扎肉 芽菜 少少basil 青檸
得個湯係自己整咋wo

係香港食野 要食埋階磚

你講得冇錯，但香港真係太多打正真材實料旗號，價錢貴人幾倍，但質素分分鐘衰過茶記嘅鋪頭

明明一樣平民野食但都賣到咁貴
遲下窮撚想食碗雲吞面都食唔起

係香港食拉麵＝on9

食過日本野已經對香港垃圾飲食文化睇唔上眼

日本食生野多
飲食文化又點會勁過香港？

唔係呀，其實係日本食拉麵都唔洗一百蚊港紙。正如樓上巴打講，物離鄉貴嘛！
你試下去日本食嗰啲中華炒飯呀，揚州炒飯呀同吔咩嗲炒飯都係貴價嘢。人地都會欣賞嘅！

啱呀
我頭先落街先俾三百萬買碗河粉食

越南牛河係香港野食黎?
咁譚仔直頭係香港代表
同埋港式野食不嬲都係平民野 唔好扮大袋啦 叉蛋飯賣80蚊你食唔食呀咁
咁鐘意走貴價路線 你去朗豪坊對面吉魚蛋啦

拎日本一百蚊既野食同香港既一百蚊質素比

講出來話學左1個月 值120蚊

叉燒整得好食可以好高級

有間米芝蓮嘅中菜，開係酒店入面，佢最出名就係叉燒，幾舊都要二百蚊，但真係好味嘅

拉面=貴
河粉=cheap

講完

睇下下次煎鑲3寶賣50蚊3件會點？

樓主提到拉麵，
其實拉麵係日本係極為平民嘅美食，
拉麵係日本嘅歷史係有高有跌，
但多數都係因為工業興旺令到拉麵多人食（所以好多拉麵出名嘅地方，以前都係工業或鐵路重鎮）
而要講到點解拉麵可以一躍成為日本國民美食都係近代嘅事
其中一個原因係因為拉麵嘅地區性差異係千禧年代吸引到年輕人嘅目光
喜多方更加搞過拉麵旅遊，
橫賓嘅拉麵博物館就係近年拉麵興起嘅一例，
根本就同定價無關

係咪貴到大部份人食唔起就叫上到大枱

成日喺度計乜嘢成本＄10都冇嗰啲人根本就唔覺得花時間同心機嘅手工係有價值 純粹覺得人哋係廉價勞工

錯，上面嘅人get錯晒

我係講緊有能力去賣得貴，而唔係講緊佢一定係貴

就好似拉麵，香港有一百蚊碗，亦有幾十蚊一碗

真正做到普及成為所謂軟實力，就係要平貴都有

但你睇下香港嘅雲吞麵，從來都係覺得係平民嘅食物，從來無人諗過可以好味到畀一百蚊出黎食，咁你諗下雲吞麵嘅價值係香港人心目中有幾高

意大利意粉，平平地又有，貴又有，個分別就在於意粉有能力去"貴"，但雲吞麵無能力去"貴"

果堆麥乜記d細蓉咪貴囉
但問心果幾間野真係垃圾
不過我唔否認有好多野係好食
例如樓主所講既叉燒

人地有能力貴係因為人地D材料高級，若果你個雲吞麵用頂級，上盛既材料，你都有本錢去貴，例如黑毛豬肉加深海大蝦包既雲吞，湯底又係用好多材料慢煮，咁百零二百蚊一碗唔過份。
但係大眾食雲吞麵，係因為佢平又飽，定位都唔同

另外，樓主話香港食拉麵貴，大佬，來佬野緊係貴，我係外國china town 食碟頭飯雲吞麵都貴過香港啦
另外仲有個反例就係鼓油西餐-太平館
太平館依家定價都好高，但係咪又真係可以做衝出香港？
係外國人心目中，鼓油西餐反而唔夠雲吞麵個名咁響亮

飲食文化冇分勁唔勁，只有啱唔啱口味同餐廳質素
你話香港各國美食都有，係美食天堂？你啱。我話香港餐廳對料理既態度好求其，菜式完全睇唔上眼，亦都啱。

我想指出，野食冇分正唔正宗，只有好食同難食。香港茶餐廳同日本拉麵店都有好同差既店，先講拉麵店，麵質差，叉燒醃得又硬又冇味既大有店在。茶餐廳求其碌個火腿通零技術出到黎都可以唔熱，碟頭飯打芡厚到好似食鼻涕都好多。

比較之下，我知道兩樣野：
1. 同樣價錢，我食到日本餐廳對食物既認真，以至服務周到，環境衛生。我求其入一間喺日本食到屎既機會係低過10%。相比之下，我香港出街食往往令人失望，啲waiter又西口西面。

2. 口味問題。啲人話日本邊有咁多選擇，日日味噌湯豬扒飯，其實佢地唔撚食搵食姐。平至hottomotto 300 yen 便當，都好撚食過香港aeon 或者百佳兩餸飯。即使係外國菜，我鍾意日本對外國菜式既演繹，遠遠大於香港對外國菜式既演繹。

啲人成日話崇日撚，係啊，我係崇日撚啊，你咪支持現在既香港菜，自己食囉，我就理撚得你，有多餘錢都留番日本食好西啦。

點心師傅都無人做

支持香港本土小店，由你做起。
我就不了

我自己都負皮左自己呢句，因為乜撚野point,理據都無

大家加油

餐蛋面值120，我覺得

隔post好似係屌緊學一個月出黎賣120
唔係過河粉唔值120

香港飲食文化係大部份國家嘅菜都有得食
齋講日本野食係香港 平民d 觀塘工廈 荃灣都食到
要貴 係港島區都有得食 唔係講拉麵 係懷石料理同蟹宴個d
泰國 行轉九龍城又有得食
印度 去重慶食
越南 好多地方都有
意大利菜 美國 英國菜都有得食
日本有無香港咁國際化嘅飲食文化？
如果有 你話垃圾我無野講

你根本唔明樓主個point係乜
喺度講咩拉麵歷史
完全唔啦更

第三次世界大戰開始

咪係
人地個牛肉湯唔洗心幾架咩

大把
中華料理我都覺得日本口味啱我，有啲人成日話日本菜對中華料理既理解=小籠包，餃子，芡汁麵，冇錯橫濱中華街咪好多囉
同樣係中国東北人主理既地道菜式，中国人日本開既餐館都好食好多（相比香港同中国）。用日本食材，冇租金壓力，又融入日本職人態度
最出名既例子（孤獨美食家賣過）：蔡菜食堂（由中国東北人主理）

樓主講野認真垃圾

拉麵係日本叫平民 黎到香港先比較貴

牛腩河老字號都係三四十 有咩特色可以推上過百蚊神臺先

你咁講街頭小食買二三十蚊串咪仲好啦

香港大把貴中菜 私房菜
你食唔食得起咁解

屌你老母淨係識負皮我，都冇人可以認真比到討論

貴價西餐，扒房香港都大把

其實大把茶記夜晚炒個小菜都七八十
你估成本好高？
雲吞麵根本cheap野
而且一碗份量都冇日本拉麵一半
賣三四十仲唔高？

如果所謂香港野食係指雲吞麵、燒味、蛋撻、雞蛋仔、魚蛋等等
呢啲既「賣點」都係平民野食
快靚正平平地一餐
香港就係好在有高級餐飲亦有平民化幾十蚊解決一餐
講得上香港特色既其實都係以快或者街頭小食為主
所以定位係平民
香港食日本拉麵貴一來因為來佬野
啲人願意付更多既錢食「異國」口味
二來因為舖租
如果香港野食去到外地一樣會賣貴好多
例如台灣食既香港點心
日韓賣既港式奶茶
質素仲要比香港食到既差好多
所以又唔可以完全話香港特色就賣唔到貴既

貴係心機廚藝食材上同貴係鋪租上係兩回事

係日本食拉麵都唔貴 唔計果邊收入高d你賣1400yen佢地都唔食啦
雲吞麵係外國賣2舊都冇人理啦唔好叫我比2舊咪得

淨係啲料靚啲成件事都唔同哂

貴同上唔上到大台有乜關係

牛腩河正d

你地試下去日本住返二三個月先講
日日食同簡唔中去食已經冇可能公平比較

香港泰菜選擇已經好多，泰國人自己開
印度野又係，好多印巴藉人士開
就算墨西哥野，星馬菜都有
仲要選擇好多

西餐的話畀得起$500一餐既話絕對大把高質選擇
你又食過幾多餐

講埋中國的話，你去過中國幾多次去過邊度，又係咪為左搵食而去？大家心照啦

果個post 仲用埋份量去judge 碗野嘅價值
人唔笑狗都吠
仲停留喺大件就係抵食嘅廢老思維

香港餐廳好求其，你畀得幾十蚊一餐絕對係，因為大部份錢都係補貼鋪租。

所以日本人只求打和

日本人做野戇鳩就梗，白領返工早啲收工都覺得自己冇用幫唔到公司

但我唔覺得日本畀幾十蚊食一餐會好食得去邊

喺香港叫個常餐加杯奶茶好過

咁都正皮，連登質素要低到點？

呢樣真 求奇入一間中華料理餐廳都好好食
因為原材料靚

唔知幾時開始，香港人消費係要喺成本嘅角度去論述一樣嘢值唔值得你去買

x2

樓主戇鳩 香港平均而言好多高技術嘅廚，好食嘅嘢都變咗平價，而且都睇重成本效益，一碗雲吞麵要用嘅成本低過你口中講百幾蚊嘅嘢食好多，價錢set得低日日賣得多，可能重賺錢過賣百幾蚊嘢食但唔係咁多人買。

你知唔知道香港廚師去外國有幾威水，未必咁多地方都好似香港咁成日有平價美食，美食天堂係相對嘅稱號，香港咁多美食『無排隊搶高你價』嘅情況，外國唔同，加上人地覺得香港嘢食少見，正如你見到正宗日本嘢食咁，一碗雲吞麵搶到上百幾港幣又有幾出奇

好想食麥文記

d an狗咪又係話apple d野唔值咁貴
根本佢地自己低下階層思想

係到食百二蚊，係越南食其實十二蚊就食到

living standard差咁遠點比呀 人地人均收入咁低

點解一定要上大枱先？根本好多地道香港美食都係sell平民化。比你係酒店食五十蚊三粒魚蛋都無哂嗰種風味啦。

鬼唔知食貴啲有高啲機會食到好野，香港中国日本都係。全球化之下好多發展國家都引進左好多不同國家料理，但你都應該同意長期生活當地既人對自己飲食文化既感受較深入，咁我想問飲食文化係咪只係=貴價餐廳？你餐餐食500蚊野？

應該係易地而處，貼地諗下平時生活習慣（例如：較多食茶記麵檔快餐，間中飲茶大排檔自己煮，偶然京菜高級扒房），咁樣先係全面既文化。

日本，多數餐廳早閂門，所以較多食拉麵食堂自己煮，間中串燒居酒屋，偶而燒肉西餐

日本唔同價錢range 都有好食有代表性既野食，平均質素高，香港就係餐廳量多，但濫宇充數

同你講埋中国，菜式的確又多又有前人創意，可惜既係香港同中国共同問題就係對食材處理敷衍唔夠新鮮，香港當然問題更大，冇自己農業畜牧業同環境問題。
當地人感受較深，但對一個飲食文化既體會唔洗日日食住佢，十零廿間已經足夠一個人建立佢既評價，你都應該唔係長期喺中国住，何嘗唔係對中国飲食只有片面理解？

忽然本土既連登仔 v 崇日撚既我自己？

咪玩啦，香港啲平民嘢去左外國咪又係貴到仆街
勁難食嘅燒味，一隻油雞冇200港紙你唔好走
唔通喺當地定價高又叫做上到大枱
物離鄉貴，來佬嘢喎，緊係矜貴啲啦

飲食文化從來都係唔計外地過江龍，只靠自己本地研發既菜式自己食番定唔定得順
連登仔會唔會計埋麥當勞，kfc 入香港或者飲食文化？我自己就只會計好小，近乎negligible

計既係呢啲西方快餐黎到本地點演變在地化，為遷就本地人而得出既產物，例如中国kfc 油炸鬼，香港m 記早餐通粉，等

你去轉外國食唐餐一樣貴

繼續負皮啦，負皮唔緊要，我打咁多段野又唔撚睇，冇認真討論，真係當連登係facebook like 下就算

日本嘢重食材
仲啲嘢當唔當做

你係香港食拉麵梗係過百蚊碗啦，係日本就算你去銀座搵間拉麵食都係六，七百yen左右，姐係五十蚊港紙有找。
件事純粹係物離鄉貴，日本開過嚟嘅連鎖拉麵店同本地鋪頭根本無得比較，遲下如果日本有譚仔分分鐘都係過千yen碗。

中華麵與日本拉麵

那麼，日本拉麵與中華麵之間究竟有怎樣的關聯呢？
日本有關拉麵的最早歷史記載是1704年，一位名叫安積澹泊（安積覺）的儒學者所著的「舜水朱氏談綺」。書中提到了中華麵並有描述水戶黃門曾經吃過一種類似烏龍麵麵食的情節。明治時代日本政府开放了橫濱，神戶和長崎三大港口，大批遷徙定居的華僑在當時形成的中華街開始販賣包括配以簡單湯料和配料的中華麵條等中華料理。昭和年間，被叫做「中華蕎麥麵」、「支那蕎麥麵」或是「南京蕎麥麵」的拉麵開始在日本流行。

日本拉麵

二次大戰以後，從中國大陸遣返回國的士兵及日僑，利用當時美國的廉價麵粉，模仿從中國學來的拉麵技術，開始了以賣拉麵謀生的屋台和拉麵店，從而使中國風味的拉麵得到更大範圍的擴散與普及。後來，拉麵又經過不斷地加工、充實、改進，尤其是引進魚介類湯頭、醬油、味增等日本傅統料理技術及調味料與食材，使年年進化的拉麵逐漸成為具有日本獨特風味的麵食料理

矛盾大對決
係食日本(拉麵)
或是繼續反支那麵？

問你去過幾多次又唔答
依家我冇comment過大陸啲野食係點
係問你有乜認識去過咩地方食過乜野
唔好spin去第二度

我係高級西餐先講話要500蚊餐，不如你睇清楚先
就算平少少既西式野都大把唔同選擇又入得口
食個burger，印度野，泰國野，越南野，印度野，星馬野我有冇提500蚊呀？唔好打稻草人

負評都承受唔到就唔好留言啦
幼稚到你

其實你都講撚晒d point 啦
每次去日本是但搵間細鋪食都好好招呼，
有時寧願無原料唔做めぬ上面既野，都唔會買定一大slot貨放係到。
再講淨係廚房佬果d加料行為已經唔再講乜春香港飲食文化好啦。
正如頭先你所講，無可能日日食貴野，梗係綜合所有野黎講。

另外有時真係睇下鋪面就知間野有無心做，唔係講裝修啊剩果d, 好心最基本唔好成台油/成陣up味/地下都有油漬啦。

基本上係香港食到唔錯加乾淨有心既鋪頭，我都會mark低佢 做回頭客

香港面家黎講，咁多年真係mark過幾間而已, 西環山道有間清湯腩， 青衣有間叫老二 呢兩間真係經過可以試下， 特別老二面家，真係比到你清爽感，野食又足料，雲吞麵價錢～60，但好捨得比

其實我覺得香港既雲吞麵同車仔麵唔少都好好食

所以我無論係日本定香港,有得揀都唔會食拉麵
係都食沾麵

日本賣服務都值幾十蚊 越南佬呢

一間野乾唔乾淨根本同好唔好食冇必然關係
執野清潔既係啲侍應煮野食就係廚房師傅

香港平民餐廳根本就係冇乜service，呢個係文化問題，啲餐廳係畀人食野，食完預左你即走，唔係畀人坐低吹水，所以枱唔會抹到乾乾淨淨。當然下午茶時間除外

另外，你講果間老二已經執左，講到咁好食又會執

根本唔關去過幾多次 ，去過邊度既問題， 你去得大陸，無論城市/鄉村， 你'個人既衛生/味道要求' 已經tune 過，我去大陸玩，會坐室外大排當，食當地野，周圍有蚊咬/ 食客人放腳上椅到都覺得無咩。
（廣東，浦東，北京，四川）

你要求大陸同日本 既餐廳提供比你既食物同服務 從根本上都唔同。

香港茶記平時linch提供食既常餐$50-60, 90%係狗飯加杯野飲，狗都唔撚哮。
（中西區，灣仔，觀塘，油尖旺）

日本茶記 用番50-60 港幣黎搵野食=700-900 yen到，多數高質，無論地區

有冇“成台油/成陣up味/地下都有油漬”

乜野叫日本茶記？linch? 唔哮？哮喘？上面一"slot"貨又係點解？

好食就唔洗執就唔會有marketing 同成本控制啦， 大把餐廳食狗飯，你諗下自己平時食lunch 有幾多間係食得，係你根本無撚得揀，譚仔都唔係好食啦，咪又係做到成行成市，間野賺到錢同好唔好食係無直接關係，佢gain 唔gain到profile 就同佢執唔執有關係啦

有蚊咬同其他客做啲乜春關食物質素咩事呀
我就好少返大陸食野所以冇comment過大陸啲野食

日本既平民餐廳
Lunch
狗都唔食（候住，哮住）
一lot貨（一批）

唔識英文咪學人打啦
打幾隻字都有問題
柒夠未？

茶記=平民餐廳？知唔知咩叫茶記？香港吉野家你又係叫佢茶記？

餐廳好唔好食係綜合指標
你係廁所食飯唔會覺得無咁好食？
心情唔會影響到你既口味同味覺咩，
正如夏天唔想食熱野，
咁撚滋擾既環境你都會心機食野啦，
真係唔好為駁而駁啦，
大個仔啦

無睇番自己打咩字
Sorry ,係profits

because ITS RRRRRRRRRRAAAAAAAAAAAAAWWWWWWWWWWWWWWWWW

你畀到$50-$60係灣仔食lunch已經大把選擇

你認為碟頭飯加野飲“狗都唔哮”，仲有其他

吉野家，mos burger，快餐店，去永華食個麵又得，Kebab，Paisano，泰國野，越南野，Pizza，咁都叫冇選擇，屈得就屈

咁我應該點叫番d「日本非連鎖經營，唔出名，綜合菜系，既街坊食店」

環境係去measure間餐廳好唔好既綜合指標其中之一囉
而唔係好唔好食囉，依家focus喺食物度，明未？
你就大個仔喇，我八十後出黎做野好多年，睇你行文都知你好細個

平民餐廳？

屌你老味都痴撚線 咁一開始講m記吉吉kfc 咪得，全球都有連鎖咁濟tim, 咁有咩地方會無野食同無野選擇，咁又真係條崇日撚有問題wo, 明明香港又有吉吉又有mos ,pizza又剩咁，根本就美食之都啦屌。

上網睇下非洲有無吉吉連鎖先

屌呢樣真

中東野，印度野，泰國野，越南野，上海野，lunch都係幾十蚊落樓，連你老母鎖咩，柒撚夠未呀你？

永華又係連鎖
豪華又係連鎖

年齡=/=成熟/思考 logic 正常
出黎做野耐亦代表唔到咩
我行文就真係おn9既

你岩

香港D連鎖店 50-80之間都好多OK的

但1000¥下連鎖店日本係大勝

lunch畀幾十蚊已經食到唔同野，日日唔同餐廳。

夜晚去排檔叫小菜，打吓邊爐，cafe仔食個pasta，big bite食吓burger，九龍城食泰菜，越南野周街都係，等閒食吓Kebab，落老蘭食吓nachos tacos，呢啲全部百零蚊埋到單，唔撚平民野？

Yes ,本身諗住討論港式野食only
係唔知點解無啦啦變到咁重火藥味
而如果計埋連鎖，香港淨係吉吉都屌打大部分茶記

咁一定既，連鎖集團個味唔會差得好多
松屋果d我都會走去食
但盲中中咁搵餐廳食 中伏率真係唔高

香港反而100-200中伏率幾高下
50上 100下 水準反而平均

平啊，但其實我原意係講，香港是但搵一區是但入間茶記中伏率高而日本唔高姐

如果有心去特燈搵香港梗係多好野食啦

Off topic 單腳食大排檔多數2百埋單

咁睇唔開

我覺得真係價錢問題，
比左100-200 期望值高左
但40-80我反而食好多茶記 都係食狗飯咁濟，
反而上d雀會/街市食lunch 真係好食好多

呢啲西日料理，請我食都要考慮吓

你指邊樣

自己食大排檔

我幾enjoy 單腳食飯，當然有朋友一齊share 都好正

一碗咁嘅牛腩河你話點樣賣過百蚊
你話我係幾咁情難以堪

唔係上唔到大枱
係跟本好多都下欄出身
你睇下盤菜上唔上到大枱？

河粉？

😫sorry ，好似係米線，不過重點係牛腩到
坊間9成都係咁上下賣相

其實主要係形象價值一早已經定左係30蚊左右
就算翠華有硬件裝修都係40蚊碗左右
咁你覺得有無香港人會俾100蚊食碗雲吞麵呢
咁點解日本拉麵做到100以上？
而又大把人去食呢？因為成個日本個image本身係好，家電科技人民質素都係高
雲吞麵係支那嘢，係連登仔都日屌夜屌嘅支那
係一個形象唔好嘅國家産物
所以無辦法做到高價錢，就好似阿鮑嬌永遠都係黑鮑，好難洗底

你以為求其買堆料就得？

配料都係麻煩

我覺得都係物離鄉貴
歐洲好多中菜唔好食但係又賣到百幾二百一餐

其實你有冇諗過香港特色就係價廉物美
除非你將雲呑麵改造成精緻料理

加拿大啲越南河
為起港紙$60左右，已經好大碗，配料又足

我都諗唔到點樣精緻
將日本拉麵個湯射落雲吞麵果到都係怪
無架啦，無得搞，桐油埕始終都係裝返桐油
薄利多銷咪算

香港特色就係價廉物美，所以上唔到大枱

最叻果間茶記上埋市都係一百蚊有找免加一
算唔算大枱？幾多錢先算係大枱？

正斗、何洪記、池記、皇府、黃枝記
都係高級化咗嘅雲吞麵喎

都係幾十蚊碗

咪同日本烏龍麵一樣，最出名果D都唔會貴

啱呀，所以＄128餐蛋飯真係物有所值

咪又得港女同二世祖會食

人離鄉賤，物離鄉貴。

啱聽

都唔明有乜好屌 話知佢成本0蚊 佢可以賣到成百蚊碗咪佢本事囉 又冇人迫你去食 唔值咪唔好食囉 人地就又唔係迫你食 都唔知對你有咩損失

越南河係香港野

我諗到一樣嘢就係不如搞個crossover
雲吞拉麵有無得諗，值唔值50蚊？

+多半隻温泉蛋，承惠70多謝

唔洗咁認真啦 連登7成窮撚 兩成窮毒撚 得一成叫正常
每次係度講樓 車 潮流 食 都只係換黎酸叔回應

成班窮鬼 有撚資格批評咩
沒錢既人先會從值唔值去出發 而唔係好唔好食

錢係最有效令到啲人覺得自己尊貴啲啫

拉麵都有平有貴 你搵百幾蚊碗同幾十蚊碗既分別係

你冇諗兩者差別係品牌效應啫

物離鄉貴就係呢個道理

啲所謂來路嘢食係呃班港豬貪新鮮/第二度冇得食，所以有咁貴mark到咁貴

講真香港啲拉麵有9成都無資格賣過50蚊，不過橫掂賣到90蚊一碗班友又係照排隊，所以唔坤你等幾時？

有左好耐la屌
不過無蛋60咁解

咁佢的確一般
食魚翅,食鮑魚 ok 呀
食佢?不了

有d鋪頭唔知越南河做法，亂鳩咁做 整衰個名

拉麵同河粉喺香港都係食街磚

越南河個湯底 雲吞麵個湯底 牛腩麵個湯底
你煮下？

我唔直接去答你, 用例子答
我頭先去街, 想食野 見到有兩間差唔多係連住既茶餐廳

一間夜晚呢個鐘數係主要賣潮州粉麵, 另一間係車仔麵 潮州粉麵果間係門口睇到 D 麵幾錢碗, 跟野飲/油菜又幾錢(當然係平過就咁叫) 車仔麵果間無得睇係咩價錢

因為我好耐無食過車仔麵, 所以揀左車仔麵 (但係我既習慣係, 唔列明價錢既餐館我係一律唔去, 今次係例外, 係一次好悲哀既例外 )

入到去車仔麵間野 粗幼麵果 D $9 出前一丁 $11 "食送" 貴既 $6, 平既 $5 我食開三 "食送" , 淨係碗麵已經 $28 野飲無得平, $11 凍飲

食就要埋單 $39, 仲未計我計劃叫埋油菜

我再望下佢個 "廚房" (車仔麵通常係o係出面架嘛) 一定唔算係乾淨果隻

我問佢有無平 D 既野呀咁

有, $10 腸份, $10 粉果(佢建議) $10 三隻粉果

我--->即走

跟住去左果間潮州粉麵 雙拼麵 + 油菜 + 野飲 埋單 $35

仲要食左好靚既豬手 三舊有半個拳頭咁大既豬手, (仲要我碗係雙拼麵, 有兩樣 "食送"), 三舊豬手食晒

上面講左乜野, 自己參透下啦

即食去日本梗係朝早去食魚市場
夜晚食超級市場半價嘢

潮文

樣樣野都負評

醫生說老火湯好高膽固醇

睇到一個想食自己想食嘅嘢都無錢嘅死窮撚

俾貴d個廚都係大排檔果個人黎
不過俾d貴價食材你之嘛
老細點會因為咁加人工俾個廚呢？人工只會跟市價
根本冇人食得出個廚藝
你見d飲食節目從來唔會comment煮一樣野幾有技巧
只會comment d材料黎自邊度邊度/好新鮮

平時一日岀街食飯帶5000蚊，我都覺得自己一陣寒酸臭味

樓上一堆講乜撚野拉麵個湯底好勁好勁

屌你都on撚鳩，真係傳統既細蓉個大地魚湯底仲撚難整啦

主要係香港食野食租啫
100蚊碗麵 有2-3 成去左個租到
係日本食拉麵都唔洗成舊水
乜野都係香港貴架啦
有錢覺得值咪食囉

係連登講食邊會有人會理性討論 淨係一句撻埋黎話'俾狗食'就俾人公認左係垃圾 踩港撚影響力只僅次米芝蓮

有正常味覺都會覺得拉麵好食過雲吞麵好多啦下話

食過金龍我寧願食雲吞麵

根本一開始已經錯topic
越南河=香港野食 ？
根本拉麵同越南河都係外國食物

咁易比樓豬誤導

好多井底蛙

日本人食香港拉麵會唔會o晒嘴

利申未去過日本

其實點先叫上得大枱？
蛋撻呢啲旅遊書一定戈介紹嘅算唔算？
煎釀三寶臭豆腐呢？

其實你用 fine dining 標準
日常食飯標準
同平民小食標準嚟比邊有得比

日本都有樣叫 b級グルメ

主要係講平民得嚟又好味嘅嘢食

上邊都講咗啦
舖租貴
不但止

業主見你生意好仲加你租
大財團又逼走好多小店
呢啲香港人嘅劏金蛋嘅 mentality 就係搞到好多特色嘢慢慢被淘汰

加拿大有澳牛

唔會，以前問過日本同事香港拉麵邊間好食，佢地本身都會係香港食拉麵

之前睇過篇嘢講一個國家嘅菜式同佢個國家嘅國際地方有關
例如喺美國以前意大利人都係窮撚新移民多，咁就覺得意大利菜都係窮撚劣食

咁我住美國埠仔都會食
Combo A egg drop soup egg roll broccoli and beef lemon chicken beef chow mein 加 fortune cookies

香港人識閪食咩

我話唔會O哂嘴，你想表達啲咩

如果味精湯底賣 $100

完完全全係食緊租金

香港人只求生存,
個個都慳個錢 儲首期, 俾多少少食都被視為廢柴唔捱得
所以對食物要求停留在填飽肚子
令到只有粗製濫做 做爛市賤賣既餐廳做得住
質素好d 但貴少少既餐廳都做唔住
大家都養成唔到一種飲食文化, 引唔起關照, 嘢食自然上唔到大檯

同東京人去食味千,有少少O嘴,但都食晒

成百蚊食拉面個班根本on9

崇日狗

香港人最鍾意就係踩低自己人

味千我都O嘴

好食嘛鍾意畀貴啲囉
唔通味精拉麵賣到一百蚊碗我又食喎？

//飲食文化從來都係唔計外地過江龍，只靠自己本地研發既菜式自己食番定唔定得順
連登仔會唔會計埋麥當勞，kfc 入香港或者日本或者中国飲食文化？我自己就只會計好小，近乎negligible
計既係呢啲西方快餐黎到本地點演變在地化，為遷就本地人而得出既產物，例如中国kfc 油炸鬼，香港m 記早餐通粉，等//

我琴日就打左呢堆野應該可以覆你呢段
呢個post 主角-港人開呢間越南粉都係香港野食，正如日本既"洋食屋"，係日本飲食文化自己演繹番西方料理而得出既產物

你評價兩地（非美國）食野用m 記比較？你唔係食緊兩地飲食文化一部分，你只係食緊Big Mac Index
香港快餐代表梗係用大家樂，美心呢啲比啦
菲律賓快餐代表就Jolibee 啦

出得國都預咗嘢會唔同咗

日本人我會都唔會以日本標準睇香港嘅日本菜啦
況且咁多香港人去日本差極都有個譜
反而美國埠仔嘅中國菜

依家我係講緊喺香港可以食到乜
點解唔講得？
準則啲咩係你定？你係上帝？

#食慣租金食唔慣食物

四十蚊一碗雲吞麵都屌到上天啦

香港文化不嬲都係多元，文化就包埋飲食文化，喺香港食到既泰越西印式菜點會唔count入香港飲食文化

東京係全亞洲最多米芝連三星鋪頭既地方 香港同東京比真係可以摺埋收皮

你自己崇日打飛機死埋一二邊啦
畀人駁又要劃細個龍門呢樣唔計果樣又話越位

咁日本菜都應該count入香港飲食文化,個post已完

我覺得反而係因為廚房既衛生同環境問題，
比較下一般嘅中廚、西廚、日廚廚房有咩唔同就知⋯
中廚廚房根本成個垃圾房噤

鼎爺私房菜每人一千都屌到上天，跑馬地景加埋近記大熱明星只要撘埋中菜就唔值錢

喺香港食到既日本野點解唔可以計香港數？
上一版先有啲日文字人士笑鳩味千拉麵

恥笑香港拉麵果時就話香港廢

話香港有其他國家既野好食時候就話唔係香港本地菜系唔洗討論

並無不可
外地野傳到入黎，係本地普及，發展出本地嘅風味，就已經係本地野

係地下切野、成地都係水再加上啲油先痴線熱完又倒返起下次再用

香港有邊間茶記嘅廚房衛生可以比得上人地？

有咩？
我只見佢幾皮野一位有人屌

得罪一句，一千蚊位香港計中上價only
去靚扒房食塊扒都要咁上下

你根本冇睇我段野，你睇左先comment 啦。//港人開既越南粉梗係香港野啦//,正正就係港人對外國菜式既演繹

屌你老母言論自由都冇咁撚惡既咩依家啲人真係惡成咁

我出現喺呢個post 正正係貼題啊，樓主有段

//隔離post講到越南牛河賣一百蚊碗，寒酸嘅連登仔即刻出黎話咩成本唔洗十蚊就得啦，憑咩賣一百蚊

之但係，當佢地食一百蚊碗嘅日本拉麵個陣，又會大讚日本人有心機，個份對食物嘅認真，對食物嘅執著//

正正係講緊我呢個崇日撚啊，我咪同你地出po 討論囉
唔撚睇po,又整係識問人食過幾多中国菜，咁我係咪要比個list 你，我叫你即刻list 之前食過既list 你都比唔到啦。第二，我就算食過某幾十間香港餐廳或者中国餐館，基於呢啲餐廳建立我既睇法，你咪又係話我呢廿間餐廳一定係唔識食，你有你既心水餐廳，都唔撚啱channel 就只係口同鼻拗

原來係漢奸，失敬！！連登歡迎你

拉麵定牛河好食d我就唔知喇
我剩係知標榜住 本土 良心小店 人情味 就一大班傻仔港豬會撐

日本飲食文化冇人話差
問題係你呢條柒頭皮一開口就話香港飲食文化垃圾
唔撚叫你死埋一二邊仲可以講乜？

你係咪弱智架？

第一味千拉麵係大陸野
第二

味千濃縮液溝水製骨湯
內地傳媒踢爆始承認 每碗成本僅幾毫

東京三星多過香港一倍
同時東京人口多過香港差唔多成倍

咁代表乜？

個人口味啫 不過我都鍾意食拉麵多過雲吞麵呢d傳統麵

日本既話就居酒屋 拉麵之類
其他可能係越南河粉, 韓國菜 東南亞食物
好多貴得黎食緊平民野

買塊靚扒返黎都要幾百蚊
去高級扒房仲有fine dine service收千零蚊位，合理。

淨係識講食物成本d連登仔堅係on9
咁所有食物最後都係一堆澱粉質，一堆蛋白質同一大堆脂肪架啦，荒會有金銀銅響裡面咩
你咪用最低成本去買呢堆mixture囉

樓主你正正講到我想表達既野，飲食文化喺本地人做廚眼中點理解，例如香港對京滬川菜既理解有較大部份撈埋喺酒樓，例如食晚市相信好多人都叫過宮保雞丁，片皮鴨等，係中菜融合既體現
我講到既"洋食屋"亦係日本人對西方飲食撈埋一齊既理解

我講緊既不嬲就係本地研發出黎既野食，再加外國飲食文化傳到本地既口味，自己食番頂唔頂得順

+1

食雲吞麵加牛腩汁做湯
鮮蝦金魚尾雲吞

ON99

中華人民共和国，中華民國，any problems?

国字咪係日本人創出黎

追返鼎爺私房菜個post啦，今年連登最寒酸post

咁香港泰/越/印/台/中東/西式野食count得落香港未？
淨係識得捉住個快餐店黎講其他就扮盲

灣仔食午飯食屎都 60up啦 100蚊有幾貴

成班中學生連登仔食米唔知價
根本100蚊一餐晚飯就係好平常
你睇下宜家茶餐廳晚飯，一個小菜講緊 70-80啦
10蚊？你都係叫你老母煮比你食啦中學雞
或者七仔 微波爐肉餅飯 16蚊啱你D

雲吞麵加腩汁
好多人都咁食架啦

加腩汁係對雲吞麵嘅褻瀆

個湯底唔撚好飲先要加腩汁姐

有無link

雲吞麵最應該配大地魚湯，雲吞絕配係要魚既鮮甜味，而唔係肉骨湯既濃香味，可惜坊間雲吞麵檔大部分都係味精湯，食客唯有退而求其次用腩汁撈麵，但咁就已經失去咗正宗雲吞麵既靈魂

完全講中心聲

雲吞麵咁難食就收番埋啦

旅發局主席：「如果我告訴你一間雲吞麵店是香港最好的餐廳，你會不會服氣？」

香港人窮丫嘛 食碗麵成百蚊仲唔吊咩

綜合上面巴打所講，茶餐廳不知寸進係事實，餐廳整體衛生唔得，一對間餐廳有意見就話加料落去，最唔要得。 香港餐廳菜式東施效顰，劣食泛濫。香港餐廳選擇係多，但絕對唔係飲食文化中比得上日本甚至其他已發展國家既優點，全球化之下人地一樣好多外國菜餐廳進駐當地。香港咁喇細，餐廳迫晒喺咁細地方種類梗係集中啦，仲有唔撚識當地生活語言搵食一定冇咁知掟架。

茶餐廳成個企業文化需要革新，帶比消費者物有所值既感受，先係正途，如果唔係只會愈黎愈多我呢啲崇日撚，到時茶記自我毀滅啦

根本食品定位唔同，夾硬高級化有乜意思？

基本上全香港拉麵都係垃撚圾又貴 ,要食真係唯有去日本食

刻骨銘心豬頭骨?

根本40-70 呢個價位，
香港食九成係狗飯唔會再回頭,
剩底果一成就排到on99

崇日撚係因為有野值得崇先崇既，
幾可有人吹奏英國野食，
佢係上面話日本人多就多米之連三星，
個logic根本有撚病，
大陸，非洲都好撚多人啦
Btw 東京得900幾萬人口

而係根本就無d咁平嘅野你食，除非快餐
宜家大家樂，大快活唔包野飲都接近50啦

茶記廚房不嬲唔高質，我極少去茶記食廚房野

基本上你識少少煮野食都知茶記啲菜式對廚藝要求係高，要好食係難過西餐，但價錢講緊平西餐成倍以上

茶記冇budget請好廚，啲廚唔止唔夠料仲要繁忙時段“炒場”，出面十幾個客同時order同一個碟頭飯，超人都難煮得好啦

吉野家果啲頹飯點解可能仲好食過茶記啲飯呀？因為啲汁開粉溝出黎，再煮熟啲肉就得

港式茶記係由冰室演變而成，以前淨係賣奶茶，咖啡，多士，菠蘿油，火腿奄列，沙爹嘔麵等等水吧美食，係後來越賣越多野進化為茶餐廳，以平價食到港式粵式碟頭飯，小菜等等，水準當然唔會高

所以之前點解我話去茶記係食常餐加杯奶茶好食，因為常餐唔係廚房佬煮

你講黎講去都係話茶記差，講其他野好食又左閃右避，樓上有人話冇得揀我話大把選擇你又唔like多多偉論，茶記廚房野差就話香港飲食文化垃圾

真係不撚知所謂

依加撚有傳統大地魚湯咩

出面所謂統大地魚湯咪又係大地魚粉加味精溝出黎

信唔信就由你啦

東京都有1300萬人口，冇人話人多一定多三星餐廳，不過以小城市黎講香港都有成6間3星餐廳已經名列前矛，即係已經係recognized既美食之都，咁個城市人口點解唔可以係一個因素影響好餐廳既數目呀？

你講果啲國家係多人但根本冇乜米芝連餐廳，根本唔comparable

講左唔止一次，你要對你個日本“国”打飛機射到成地都係冇人理你

問題係你到要一句conclude話香港飲食文化垃圾就大把人唔會認同

蛋撻 焗豬 鴛鴦 花園餐廳啲扒 etc
呢啲咪香港研發出嚟嗰啲

9upper

拉麵日本食50蚊到
計返人地人工 =hk 30幾蚊
咪平民價
咪on9啦賣100幾蚊

香港食物本來就“上唔到大枱”
按樓主篇文講法 上唔上到大枱好主要睇佢賣唔賣得貴
但係港式食物嘅本質就係平得黎好食(我覺得啦) 你睇燒味飯，雲呑麵，牛腩河，蛋撻，雞蛋仔有邊樣係應該要賣得貴一貴？當然你可以好深入咁去鑽研 用最靚嘅食材最花巧嘅技術去做 但係咁咪冇左港式菜嘅特點囉。雖然港式菜“上唔到大枱”，但係一樣好撚出名㗎，任何講香港嘅旅遊書一定會講上面提過嘅野食嘅。

雲吞麵之所以咁講究，因為以前係畀班西瓜大少食
好多茶樓點心都係，唔多唔少因為班西瓜大少令到成個水準提升

鳩你老母uper 我係灣仔翻工啊仆街

食米唔知價就咪撚再沖出黎柒啦
香港30蚊你屎都食唔到啊
餐餐老母比錢學人講食飯

其實根本唔關上唔上大枱事
係連登仔憎人富貴厭人貧
就算樣嘢幾好食都一定有啲低智嘅話唔值話賣太貴
話碗河唔值嘅根本連見都未見過碗河粉
淨係識得追住人地學師時間短冇資格賣咁貴

拉麵係一個種類
唔同地方有唔同既拉麵
唔同既湯底
唔同既配料都一樣可以叫拉麵
但雲呑麵就一定係咁
點比？

陣係外國食物已經可以比普通食物加50啦
係洛杉磯唐人街食叉燒飯一樣要20usd

你係咪quote錯左？

Btw點樣為之普通食物
普通食物去到外國係外國食物定普通食物定係外國普通食物？

真係講得好撚啱
我cm話如果新鮮牛腩賣過百唔介意
有人駁我話過百佢買到一斤
我屌啊 佢生食？ 人地唔洗處理？

全港拉麵有八成鬥唔過759拉麵...

大把鋪用新鮮腩粉麵做緊37-60一碗
真心賤價

日本食物>>>>>>>>>>>>香港食物
完全屌打

你講呢啲野有冇問過自己良心架
煎蛋炒蛋，淥個麵吹到高廚藝

最好連麵都手打

計埋材料來源 質素 用餐環境 侍應收銀態度
$20畀多你啦屌你老母

去開果間茶仔炒個牛河質素靚過大酒店
又夠鑊氣又唔會多油 牛肉又多又唔會老身
你估幾多錢，下午茶37包飲嘢
唉我屌，調翻轉頭俾30幾蚊我都無本事整出嚟
好撚賤價

港豬同支那人一樣玻璃心

local 野 同外國野都唔識分？
對於香港人黎講拉麵咪外國野囖
對於日本人黎講拉麵咪local 野囖

對於香港人黎講燒味飯咪local野囖，鹹蛋蒸肉餅咪local野囖
對於美國人黎講燒味飯咪外國野囖

當你係香港一碟local野 鹹蛋蒸肉餅都賣緊 70蚊果陣
你點樣奢求外國野可以50蚊有得食

37蚊真係好撚良心

識分廚房野食同水吧野食未呀小朋友？

你肯定
你食邊間咁高級定畀60% 貼士再 round up

10-14

幾耐冇陪過你媽咪去買餸呀功課太忙？

一句conclude?嘩你一定係盲撚左
講來源，科學呢個concept 中國/国 以前叫"賽先生" ,音譯science黎架
民主 叫"德先生"

"民主" "經濟" "文化" "人氣" "科學" 都係日文借詞黎架，咪撚用啊柒頭

不過你都算好，肯同我出post 嘗試攻破我論點，好撚過淨係識負皮既柒頭

我再講多次，國際料理香港有，日本都有，唔係構成港日飲食文化差異既因素
你成日話香港有好多意法非印台泰越乜撚野都好，日本（同其他已發展國家）都有好撚多，香港咁撚細，餐廳自然集中比你睇到曬，有同冇外國料理既爭論點我已經答左

日式 pasta 已經好似日本本土料理一部份
港式代表有焗肉醬意粉公司燴意粉

打和啦不如

其實係賣相問題

飲開頂級凍奶茶$70杯

有幾撚頂級?

自家秘方調配特選頂級原片無公害公平貿易認證錫蘭紅茶
原裝荷蘭進口天然無添加純種乳牛淡奶
手工製作有機不含硫無漂白原顆蔗糖
瑞士直航空運阿爾卑斯雪山原始冰河水製冰

哦屌黑白淡奶10蚊罐沖到廿杯啦
不如移植多個瑞士山區肺先飲，仲清新架飲落

10蚊沖廿杯o)

求其去間酒店叫杯凍奶茶都唔止呢個價喎Ching

食物都係講cp值，有時平嘢仲好食過貴嘢，咁選擇平嘢都好正常

其實香港拉麵賣咁貴係合理，係日本食拉麵最平都港紙$50-60,香港賣得個價其實唔算貴，你係日本賣雲吞麵一樣可以賣貴香港一倍，係異地食外國料理不嬲貴d係正常

而家問題係你阿豬阿狗都學人賣成8/90蚊，仲要好多都唔好食，啲湯10間有起碼6/7間都係落粉，食完要搵條消防喉射落個喉嚨先解到渴

講真日本拉麵喺香港一早入咗周街都搵到嘅階段，除非係講求啲功夫或者材料，譬如喺個湯底擺下心機，用靚料，或者有獨特嘅食譜之類，如果唔係賣咁嘅價真係搵老襯

味精拉麵 八九十蚊咪正常囖
宜家茶餐廳小菜都七八十蚊啦
貴茶餐廳十蚊好過分咩
定係你從來無比過錢食飯，連宜家茶餐廳食飯幾錢都唔知啊

好心你啦，講出黎之前有冇諗過合唔合理先呀？

日本大香港100倍有多，餐廳數目同選擇唔通會少過香港？

香港既多元飲食文化就係講緊travel time極短之下都可以有好多唔同既食物選擇，甚至淨係喺港島/灣仔(行政)區已經齊哂

你打咁多野咪就係要解釋你第一頁果句話香港飲食文化垃圾囉，大佬，係人都知架啦

你#244話香港茶餐廳啲廚房野難食，原來香港飲食文化淨係得茶餐廳？知唔知咩叫以偏概全，你呢啲就係

我講咁多野就係話香港除左你講既劣食茶記仲有大把唔同選擇，叫你唔好以偏概全，其中飲食多樣化已經係香港飲食文化既最valuable之處

點知你條撚樣竟然同我講一個大香港100倍既國家日本都有香港啲野食

價錢好睇佢用咩材料
用日本蛋整個半熟又會貴D不過又會好多人呻貴
咪用大陸蛋整個比你囉 又平D
油用佳之選反式脂肪油又平D
牛油用佳之選合成果隻又平
雞扒好D用泰國/丹麥雞 呀唔係 香港人要抵食 用大陸激素雞